[IT連office都無] 匯豐炒20名「家居工作」資訊科技員工

【本報訊】滙控（005）旗下俗稱「炒房」的環球銀行及資本市場部（GBM），繼上月底傳出英國將裁減約100位董事總經理級別的資深員工後，昨有報道指，本港亦裁減20名後勤員工。惟消息則說，英國裁減的主要是前台業務人手，而香港則屬後台技術支援，規模及焦點不同，本地GBM並無顯著裁減計劃，甚或會考慮增加投資。

屬資訊科技員工

滙豐發言人表示，該行不時有員工加入或離開，集團已表明擬於2017年底前，顯著節省成本作為推進策略計劃的部份，以確保銀行具備競爭力及經營效益，但對於本港是否裁減20名GBM後勤員工，則不作評論。

《經濟日報》昨報道，滙豐裁減本港約20名GBM員工，主要為支援炒房業務的資訊科技部職員，部份屬「家居工作」形式招聘，受影響人士前日已收到電郵通知，昨回公司接辭退信。

據悉，是次裁減的20名員工隸屬資訊科技部門，但職能上是支援GBM業務，資訊科技部亦有其他員工支援零售銀行及財富管理業務（RBWM）、或工商業務（CMB）等職能部門。消息說，集團今年要持續節省成本，年底前要達職位削減目標。

去年2月，滙控亦傳出裁減本港約10名銷售交易部員工，當中包括董事總經理級別高層及衍生工具銷售員工。集團近年即使在港裁員均採零星行動，較少進行全行性大規模裁減。

出完個playme app咪棄得

都唔明上年jobsdb點解會選到
匯豐同港鐵入香港嘅十大企業

玩鳩我